全世界只有43人！最稀有的血型「Rh null」

血型分類不只ABO，還有複雜的Rh系統

你對各個血型有什麼樣的印象呢？A型是不是一絲不苟，O型則粗枝大葉？B型感覺很有自我風格，而AB型則完全是個怪人？或許有人會說，將人的個性用四種血型來分類太過籠統，但是你知道嗎？其實血型也不單單只有ABO的分法。例如，「Rh系統」。

根據台灣血液基金會統計，台灣人口以O型佔絕大多數，約有43％，A型、B型則分庭抗禮，各佔約總人口數的1/4，AB型則敬陪末座，只有6％左右。然而即便最稀有的AB型，都不及全世界最稀有的血型「Rh null」，全球只有43人，珍貴到被譽為「黃金之血」。
血型分類不只ABO，還有複雜的Rh系統

你對各個血型有什麼樣的印象呢？A型是不是一絲不苟，O型則粗枝大葉？B型感覺很有自我風格，而AB型則完全是個怪人？或許有人會說，將人的個性用四種血型來分類太過籠統，但是你知道嗎？其實血型也不單單只有ABO的分法。例如，「Rh系統」。

我們的紅血球上佈滿了各種抗原，在最先被發現的ABO系統中，其中帶著A抗原的稱為A型血，以此類推，而不帶A、B抗原的則為O型血；在已知的40多種Rh抗原中，擁有與臨床醫學關係密切的D抗原者，簡稱為Rh陽性，反之則為Rh陰性。然而，在1960年代，科學家卻發現了「Rh null」，也就是紅血球細胞上不帶有任何Rh抗原的血液。

全世界只有43人，極其珍貴的「黃金之血」

根據國際紅十字會於2010年的調查，全世界已知的Rh null血型僅43人。每200萬人中只有1人，其稀少程度令Rh null被法國巴黎免疫血液學研究所長稱為「黃金之血（golden blood）」。

科學家發現，在沒有Rh抗原的血液中，O型的Rh null可以適用於任何血型的輸血，對醫學而言，可說是黃金血液中的黃金。然而，Rh null卻不像黃金一樣受到其主人的喜愛。

相比其他抗原完整的血型，Rh null缺乏眾多Rh抗原所形成的薄膜保護，血球細胞不但容易變形，本身抵抗力也較為虛弱。多數持有者通常會有慢性貧血的症狀，加上血型難以配對成功，在急救輸血上也提高了不少難度。

一生只有一次輸血額度，甚至可能被腹中胎兒害死

但這不代表Rh null完全不能接受一般血液輸血。Rh null不帶有任何Rh抗原，在ABO血型相符的狀況下，能夠接受Rh陰陽性任一的輸血。然而，一旦接受過一次輸血，Rh null的持有者體內就會產生相對應抗體，第二次輸血時可能會引發溶血反應，甚至導致死亡。

類似的狀況還會出現在Rh null的孕婦或孩子身上。Rh null的孕婦一旦懷孕，透過胎盤與嬰兒交換抗體時，也會隨之產生抗體。當孕婦懷上第二胎時，就有可能會產生溶血反應。反之，當Rh null的胎兒在媽媽肚中交換抗體時，也有可能在子宮中因為溶血反應胎死腹中。

現在，全世界只有6名Rh null血型的人將自己的血液捐出來供醫療研究使用，而他們的血液都被慎重地個別保管在英國IBGRL（International Blood Group Reference Laboratory）之中，期盼未來研究能為這些黃金血液的擁有者帶來治療妙方

呢啲人會唔會搞不捐血運動

當中有冇連登仔

-o ?

呢d人通常定期捐血留比自己

係

咁樣仲叫唔叫捐血

黃金之血
好有故事感覺 每二百萬人就出一個異能人

捐血，關我撚事

佢地要血都唔個點算？

200萬得1個條數點計出黎 又話全球已知得43個

老吹唔駛計數 依家好興

做過test既人當中200萬有一個，全球唔係個個都test晒
已知43 仲有d未知

抽sample入面既比例姐，柒少陣當幫忙啦